### SEQUENCIA
- LEI DA FORMACAO

1) Por formula de recorrencia em que ha 2 regras, uma para identificar o primeiro termo (a1) e outra para calcular cada termo (an) a partir do anterior (an-1). EXEMPLO:

eg: escrever sequencia finita f, cujos termos obedecem a seguinte formula de recorrencia:
a1=2, an= (an-1) +3, P/ qualquer n pertencente a {2,3,4,5,6}.

SOLUCAO:
a1=2
a2=a1+3 = 5
a3=a2+3 = 8
a4=a3+3 = 11
a5=a4+3 = 14
a6=a5+3 = 17

f=(2,5,8,11,14,17)

Exercicios:
1- Escrever os 6 termos iniciais das sequencias dadas pelas seguintes formulas de recorrencia:
a) a1=2, an=(an-1)^2, p qqr n >=2
b) b1=4, bn=(-1)^n.(bn-1), p qqr n >=2

2- Escrever os 6 termos iniciais das sequencias dadas pelas seguintes leis: {n>=1}
a) an=3n-2
b) bn=2.3^n
c) cn=n.(n+1)
d) dn=(-2)^n
e) en=n^3

3- Descrever por meio de uma formula de recorrencia cada sequencia abaixo:
a) (3,6,9,12,15,18,...)
b) (1,2,4,8,16,32,...)
c) (1,-1,1,-1,1,-1,...)
